[中/Eng]齊認識監警會/What is IPCC?

大家都聽過哂可能，但外國好多人唔知佢有幾廢，幫幫手推
Background:
監警會是根據《獨立監察警方處理投訴委員會條例》（《監警會條例》）（香港法例第604章）成立的獨立機構，其職能是觀察、監察和覆檢警務處處長就須匯報投訴的處理和調查工作。
----------------------------------------------------------------------------------------------------------
The Independent Police Complaints Council (IPCC) is an independent body established under the Independent Police Complaints Council Ordinance (IPCCO) (Cap. 604, Laws of Hong Kong) to observe, monitor and review the handling and investigation of Reportable Complaints against the Police by the Commissioner of Police.
============================================================
監警會主席梁定邦表示，警務處處長及特首承諾配合他們的工作，將提供所有需要的資料。然而，他同時承認，專案組沒有權力傳召證人或蒐集證據。可見，他們只能「審視」而非「調查」警隊行動；而最終監警會的報告能夠有多深入和全面，非常視乎警方提供多少資料。
----------------------------------------------------------------------------------------------------------
Anthony Neoh, the chairman of IPCC, admitted that the council has NO AUTHORITY in summoning witnesses or collecting evidences. They can only review, but not "investigate" the work of Hong Kong Police. The depth and coverage of the IPCC review report fully depends on how much information can be provided by the Hong Kong Police.

指控成功率/Allegations results(extracted from 17/18 annual report)

**証明屬實率/Substantial rate: 68/2872=0.02%
無法追查/Not persuable : 47.9%

果陣仲未咁/the report was even issued before all these..:

============================================================
指控到又如何/Even substantiated, then?

獨立監察警方處理投訴委員會（監警會）自2009年6月成立以來，每年均收到數千宗投訴警員的個案。有報道指，當中只有約3%至4%個案獲證明屬實。懲處方面，9年來只有1名警員被刑事檢控，大部分警員只接受警告或訓諭。濫用武力指控方面，由2011/12至2017/18年度，有逾2000項投訴警察毆打的指控，當中僅2項指控屬實，成功率得0.09%。
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
Since the incorporation from June 2009, thousands of allegation had been received from IPCC every year. Only 3-4% of the allegations were reported as substantiated. For the punishment, only 1 police officer out of all was ever under criminal proceeding in 9 years, others were getting verbal warnings or advice. For Assault cases, there were above 2000 cases in 9 years, only 2 of them were reported as substantiated, the success rate is 0.09%.

===========================================================
成員/Composition:

In general, most of the members, even those vice-chairs in IPCC, their identity, their relationship with the Pro-Beijing camp, their donations to the HK police force and even their public speech undoubtedly shows that they are on the side of the Hong Kong Police.

五大訴求，缺一不可。
Five Demands, not one less.

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

連豬1推

連豬2推

整小冊子派

我都覺得有啲長，已經縮減咗

民主黨接獲上水街坊鍾先生投訴，指警員濫用私刑，在北區醫院病房內虐打手腳被綁病床的62歲鍾父。虐打案發生於6月底、事主兒子於6月27日已經向投訴警察課投訴，事隔近兩個月，仍未有進展，直至事主兒子開記者會，播出所取得的醫管局閉路電視影片後，警方才拘捕涉案警員。謝振中解釋，警方昨日才首次見到醫管局閉路電視錄影，認為事態嚴重，遂作出拘捕。
謝振中又說，「喺醫院病房裡面，我哋一貫理解係無CCTV，所以當刻同事認為無呢，就無進行相關嘅調查。」

We don't forget, we don't forgive.

連豬3連推

4推

5連

6連pish

push

8push

pish9

10連,睇黎大家都好熟監警會有幾廢了

推到比美國佬知

posh

pushh

pish